建制派聲言報警 李慧琼：香港民主黑暗的一日 葛珮帆：比台灣更惡劣

民主派及建制派就召開逃犯條例法案委員會爆發衝突，建制派未能成功召開會議。建制派在早上10時許見記者，民建聯主席李慧琼指出，今早議員被阻擾開會，多名議員受傷。李又指出，阻止議員開會不合法，會考慮報警處理，形容今日是「香港民主黑暗的一日」。工聯會議員麥美娟指，在衝突期間自己右手受傷反問，「點解唔可以冷靜討論？係唔係想香港無晒秩序？」她又諷刺，民主派熟悉法律的議員，「坐在主席台冷笑」。

民建聯議員陳恒鑌在包紮下見記者，他指膊頭被議員倒下時壓中受傷感劇痛，自己稍後會驗傷，批評民主派行為「好似爛仔咁」，批評民主派阻議員開會稱將會報警處理。葉劉淑儀亦懷疑，民主派的行動已違法。

民建聯葛珮帆稱，被陳志全「打了個頭兩次」，形容今日是「香港最悲哀的一日」，開會情況比台灣議會更惡劣。葛珮帆稱，自己曾要求民主派讓路「正常開會」，「連畀（建制派推舉主持）石禮謙休息的機會都無。」

香港民主最黑暗的一日？對的。今天是民主最黑暗的一日，昨天，前天，往前數一萬天每天都是。因為這麼多天，香港的民主都不見一絲光明，根本就完全沒有民主。既然一直都只有一片漆黑，他當然是最黑暗的一天。

民主的話，那就是香港人擁有香港的主權，不是北京，不是人大，他們只是外人。在 1997 年開始建制泛民都承認香港主權屬於北京開始，香港每天的民主程度都是零。

而令他更黑暗的是，大家都隱瞞這一點，裝成有民主、說香港是「半民主」，去掩飾他其實只是專制。然後在政黨名稱上加入民主兩字欺騙自己。

二十多年的謊話是該完結了。

Raymond Wang:
這才是真相啊。 香港是中國 中國不民主，香港怎麼有可能是民主 ？ 假裝自己有君主立憲的的架構都不可能

Cheng Lap:
香港可以一直把人大當成英女皇去套用所有東西然後就運作了二十年

Vincent Wong:
要是香港所有人都能像今次民主派會議一樣什麼自己攪一個出來，同時無視中國的那一個也是可行，問題人不是螞蟻，不會這樣團結

Raymond Wang:
不可能無視中國。 大象在屋子裡你無法躲避

Cheng Lap:
香港人之所以不能團結是因為香港人心存僥倖, 有些人覺得跟中國規則玩可以玩到勝利, 另一些人則認知到不能跟這規則玩, 這當然不可能團結. 但當全部人都認識到後者才是正確時, 團結才會變得可能.

你班建制係到先彰顯唔到民主呀屌

唔滿意咪移民囉

做橫手仲話人冇秩序似爛仔，果然有中共撐腰講野都可以語無論次

強烈建議全部建制死返上去

台灣好差咩

真心有d掛住譚耀宗
大家都係咁無恥
但講野點都有紋有路d
依家d建制好似狗吠咁

最好笑係陳生，劇痛但唔去驗傷，仲要包埋d濕尻帶扮大劑野，仲要死撐埋個記者會，睇黎都真係幾痛

報la仆街
將來司法複核合法性既話
建制基本上輸硬
咁班警犬行動變左非法拘捕
連一哥都告埋

都未有人扯你假博士頭髮，點樣同台灣比呀

好似支那咁成班機械人咁拍手最好

狗講狗話， 真係是非黑白不分嘅人渣賤人

叫佢地狗益咗佢啦，呢啲撚樣衰過屎

等睇台灣屌柒葛配煩呢條閪女人

禮義廉真係keep到個水準

鄭立係乜水？

你信法庭

奶共都是弱智的，又中

Unhealthy wind

戇鳩民建聯 你唔滿意咪移民囉

收皮啦屌你老母

用錢買選票 逼老人院 all in 民建聯